\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{/}
\usepackage{hyperref}

\begin{document}

\title{Proyecto Parcial 2 - Secante modificada}
\author{Isaac Salomon Reva Gil}
\maketitle

\pagenumbering{roman}

\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}


\section{introduccion}
 El metodo de secante modificado. Un problema potencial en la implementacion del metodo de Newton-Raphson es la evalucion de la derivada y existen funciones cuyas derivadas resultan muy dificiles de caluclar, en estos casos la derivada se puede aproximar mediante una diferencia finita dividida hacia atras.
En el metodo de secante modificado en lugat de usar dos valores arbitrarios para aproximar la derivada, se considera un cambio fraccionario de la variable independiente para estimar f'(x).

 \subsection{aplicaciones}
   Sus aplicaciones en la ingenieria y las ciencias son :

- Encontrar los ceros de una funcion de forma iterativa.        
- Lograr obtener el valor apriximado de derivadas 

  \begin{enumerate}



  \end{enumerate}

 \subsection{videos}
   Ejemplos de videos se encuentra en las siguientes urls :

   Primero es necesario que quede claro el metodo de la secante:
   
    \url{https://www.youtube.com/watch?v=ha0VmGBTlg0} 

Despues podemos empezara conocer el metodo de secante modificado:

   \url{https://www.youtube.com/watch?v=MK7xRksMNDo}

\section{Caso de estudio}
   Para esta caso de estudio se aplicaran los conocimientos adquiridos con el libro "Metodos numericos para ingenieria" de Steven C. Chapra y Raymond P. Canale.
    Por otro lado es un metodo numerico que podemos aprender de manera practica y con la herramienta de la maquina virtual.
 \subsection{dataset}
  Se usaran los datos de esta la tabla para graficar, los datos son los que despues de ellos se encuentran tres puntos suspensivos: 


\begin{figure}[h]
 \includegraphics [scale=0.50]{ta}
\end{figure}



 \subsection{graficos}
  Usando la herramienta gnuplot se se grafico con los datos de la tabla y se obtuvieron los siguientes resultados:
  \begin{verbatim}
   gnuplot
   gnuplot> plot [-4:4] exp(-x) - x
   gnuplot> set terminal png
   gnuplot> set output "graph1.png"
   gnuplot> exit
  \end{verbatim}
  
  \begin{figure}[h]
   \includegraphics [scale=0.5]{gnu}
  \end{figure}
  

\section{Experimento}
  Para validar todo se creo el siguiente programa en C++

  \begin{verbatim}
#include <iostream>
#include <math.h>
#include <cstdlib>
using namespace std;

void Formulasm (){
float xa = 0;
float Fxa;
float xn;
float xadxa;
float Fxadxa; // xo
float dxa = 0.005;
float e = 2.71828182845904523536028747135266249775;

  //cout << "xi   "<<" Fx "<<endl;
  for(float n = 0; n<5; n++){

Fxa = pow( e , -xa ) - xa;
//cout << Fxa << "-----"<< endl;
xadxa = xa + dxa;
Fxadxa  = pow( e, -xadxa ) - xadxa;
//cout <<Fxadxa << "-----"<< endl;

xn = ( (xa) - ( (dxa * Fxa)/( Fxadxa - Fxa )));
xa = xn;
dxa = dxa - 0.02;

      cout << xn << "    "<< Fxa <<endl;
  }
}


int main (int argc, char** argv){
  //cout << "Funcion:  (e^-x) - x " << endl;

  Formulasm();
  return 0;
}

  \end{verbatim}

 

 \subsection{Pruebas}

  se ejecuto el programa con 

  \begin{verbatim}
   g++ proyecto.cpp -o test
   ./test > datos.dat 

  \end{verbatim}

  Y tambien se genero el siguiente archivo de salida:

  \begin{verbatim}
0.500624    1
0.56614    0.105528
0.567137    0.00157223
0.567143    1.03302e-05
0.567143    1.48588e-07

  \end{verbatim}

 \subsection{Graficacion con gnuplot}
   Usando gnuplot se graficaran datos.dat y se obtuvo la siguiente grafica.
   \begin{verbatim}
     gnuplot
     gnuplot> plot "datos.dat"
    \end{verbatim}

      
\begin{figure}[h]
 \includegraphics [scale=0.50]{gnutabla}
\end{figure}

 \subsection{validacion}
   Se validara la grafica  original contra la de datos.dat

\section{repositorio}
 Se creo un repositorio en \url{bitbucket.org} y su subieron de forma publica
 los archivos del proyecto 
 \begin{enumerate} 
  \item proyecto.tex - archivo en latex del proyecto 
  \item proyecto.pdf - pdf generado con pdflatex
  \item proyecto.cpp - codigo fuente del programa en C++
  \item datos.dat    - archivo de datos generado por el programa
  \item grafica1.png grafica2.png.. grafican.png - graficas generados con gnuplot
 \end{enumerate}

 
\section{Conclusiones}
 Como conclusion de este experimento puedo reconocer lo facil que es el metodo de secante modificada, ya que es utilizar una formula. Lo que causo mas complicaciones son las graficas que deben de ser generadas, pero, mediante investigacion y esfuerzo uno logra alcanzar su objetivo. Tambien reconozco lo util que es el sistema operativo LinuX, ya que desde la terminal podemos realizar calculos y graficas con los que podemos comprobar y apreciar nuestros resultados, es una herramienta mas que completa y practica.

\end{document}
